%提出するレポートの書式はこのtemplateファイルに沿って作成してください。
%特に表紙・概要の書式は変えないで下さい。

\documentclass[a4j]{jarticle}

\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{epsbox}
\usepackage{url}
\usepackage{here}
\usepackage{ascmac}

\setlength{\headsep}{-5mm}
\setlength{\oddsidemargin}{0mm}
\setlength{\textwidth}{165mm}
\setlength{\textheight}{230mm}
\setlength{\footskip}{20mm}

\begin{document}



\section{モジュール設計}
\subsection{admin\_top.thml}
\noindent
【名称】\\
管理者TOP画面\\
【概要】\\
管理者がログインを済ませると最初に現れる画面である。ここでは管理者に与えられた権限の選択をすることができる。\\
【処理フロー】
\begin{itemize}
\item 「掲示板はこちらボタン」を押すと、が呼び出される。
\item 「子管理者管理ボタン」を押すと、admin\_child\_top.thmlが呼び出される。
\item 「ユーザ管理ボタン」を押すと、が呼び出される。
\item 「お知らせ編集ボタン」を押すと、が呼び出される。
\item 「通報状況確認ボタン」を押すと、が呼び出される。
\item 「不適切な単語登録ボタン」を押すと、が呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{admin\_child\_top.thml}
\noindent
【名称】\\
子管理者管理TOP\\
【概要】\\
各子管理者について発行・抹消を行うための画面である。\\
【処理フロー】
\begin{itemize}
\item 「子管理者アカウント発行ボタン」を押すと、create\_admin.thmlが呼び出される。
\item 「子管理者抹消ボタン」を押すと、delete\_admin.thmlが呼び出される。
\item 「管理者TOPボタン」を押すと、admin\_top.thmlが呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{create\_admin.thml}
\noindent
【名称】\\
子管理者アカウント発行画面\\
【概要】\\
子管理者アカウントの発行を行うかどうかを決定する画面である。\\
【処理フロー】
\begin{itemize}
\item 「はいボタン」を押すと、.html.erbで処理が行われる。
\item .html.erbで新たなアカウントの発行が完了するとnew\_admin.thmlが呼び出される。
\item 「いいえボタン」を押すと、admin\_child\_top.thmlが呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{new\_admin.thml}
\noindent
【名称】\\
子管理者アカウント発行完了画面\\
【概要】\\
子管理者アカウント発行完了画面が表示される\\
【処理フロー】
\begin{itemize}
\item 「確認ボタン」を押すと、admin\_child\_top.thmlが呼び出される。
\item 「管理者TOPボタン」を押すと、admin\_top.thmlが呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{delete\_admin.thml}
\noindent
【名称】\\
子管理者アカウント抹消画面\\
【概要】\\
特定の子管理者アカウントについて抹消するかどうかを決定する画面である。\\
【処理フロー】
\begin{itemize}
\item 「はいボタン」を押すと、.html.erbで処理が行われる
\item .html.erbで子管理者アカウントの抹消が完了するとdelete\_admin\_ok.thmlが呼び出される。
\item 「いいえボタン」を押すと、admin\_child\_top.thmlが呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{delete\_admin\_ok.thml}
\noindent
【名称】\\
子管理者アカウント抹消完了画面\\
【概要】\\
子管理者アカウント抹消完了画面が表示される\\
【処理フロー】
\begin{itemize}
\item 「戻るボタン」を押すと、admin\_child\_top.thmlが呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{user\_admin\_top.thml}
\noindent
【名称】\\
ユーザ管理画面\\
【概要】\\
ユーザのアカウント発行とユーザ情報検索を行うことができる画面である。\\
【処理フロー】
\begin{itemize}
\item 「ユーザアカウント発行ボタン」を押すと、create\_user.thmlが呼び出される。
\item 「ユーザ情報検索ボタン」を押すと、search\_user.thmlが呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{create\_user.thml}
\noindent
【名称】\\
ユーザアカウント発行画面\\
【概要】\\
ユーザアカウントの発行を行うことができる画面である。学籍番号の開始番号と末尾番号を入力することで範囲を指定し、同時に複数のアカウントの発行を行う。\\
【処理フロー】
\begin{itemize}
\item 「開始番号テキストボックス」に新しく発行するユーザの開始番号を入力する。
\item 「末尾番号テキストボックス」に新しく発行するユーザの末尾番号を入力する。
\item 「登録ボタン」を押すと、.html.erbで処理が行われる。
\item .html.erbでユーザのアカウント発行が完了するとnew\_user.thmlが呼び出される。
\item 「管理者TOPボタン」を押すと、admin\_top.thmlが呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{new\_user.thml}
\noindent
【名称】\\
ユーザアカウント発行確認画面\\
【概要】\\
ユーザアカウント発行確認画面が表示される\\
【処理フロー】
\begin{itemize}
\item 「確認ボタン」を押すと、user\_admin\_top.thmlが呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{search\_user.thml}
\noindent
【名称】\\
ユーザ情報検索画面\\
【概要】\\
【処理フロー】
\begin{itemize}
\item 「学籍番号検索テキストボックス」にはユーザの情報を入手する際に学籍番号を入力する。
\item 「検索ボタン」を押すと、.html.erbで処理が行われる。
\item .html.erbで該当するユーザがあればuser\_info.thmlが呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{user\_info.thml}
\noindent
【名称】\\
ユーザ情報画面\\
【概要】\\
ユーザ情報の検索結果を表示する画面である。
【処理フロー】
\begin{itemize}
\item 「警告・注意喚起ボタン」を押すと、が呼び出される。
\item 「アカウント凍結ボタン」を押すと、が呼び出される。
\item 「パスワード表示ボタン」を押すと、が呼び出される。
\item 「管理者TOPボタン」を押すと、admin\_top.thmlが呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{.thml}
\noindent
【名称】\\
画面\\
【概要】\\
【処理フロー】
\begin{itemize}
\item 「ボタン」を押すと、が呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{login\_top.html}
【名称】\\
ログインTOP画面\\
【概要】\\
利用者が本システムを利用する際の初期画面である。ここでは、ユーザとしてログイン、管理者としてログインのいずれかを選択することができる。\\
【処理フロー】
\begin{itemize}
\item ログインボタンを押すと「login\_user.html」が呼び出される。
\item 管理者はこちらボタンを押すと「login\_admin.html」が呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{login\_user.html}
【名称】\\
ユーザログイン画面\\
【概要】\\
ユーザがIDとパスワードを入力して本システムにログインするための画面である。\\
【処理フロー】\\
\begin{itemize}
  \item 初回のログインでは、IDとパスワードが入力された状態でENTERボタンを押すと「subscribe\_user.html」が呼び出される。
  \item 2回目以降のログインでは、IDとパスワードが入力された状態でENTERボタンを押すと「BBS\_top.html」が呼び出される。
  \item データベース上に存在しないIDまたはパスワードが入力された状態でENTERボタンを押すと、「入力に誤りがあります」というエラーメッセージを表示する。(Rubyの処理)
  \item いずれかのテキストボックスに何も入力されていない状態でENTERボタンを押すと、「入力漏れがあります」というエラーメッセージを表示する。(Rubyの処理)
\end{itemize}

\subsection{subscribe\_user.html}
【名称】\\
新規登録画面\\
【概要】\\
初回ログインをしたユーザがIDとパスワードを変更し、本システムに本登録する画面である。\\
【処理フロー】\\
\begin{itemize}
  \item 「ID」「パスワード」「パスワード再確認」のテキストボックスに文字列が入力されており、かつ「パスワード」と「パスワード再確認」のテキストボックスに入力された文字列が一致した場合において、登録ボタンを押すと「subscribe\_ok.html」が呼び出される。
  \item いずれかのテキストボックスに何も入力されていない状態で登録ボタンを押すと、「入力漏れがあります」というエラーメッセージを表示する。(Rubyの処理)
  \item 「パスワード」と「パスワード再確認」に入力された文字列が合致しなかった場合、「パスワードに誤りがあります」というエラーメッセージを表示する。(Rubyの処理)
\end{itemize}

\subsection{subscribe\_ok.html}
【名称】\\
新規登録完了画面\\
【概要】\\
新規登録が完了したことを表示する画面である。\\
【処理フロー】\\
\begin{itemize}
  \item 利用を開始するボタンを押すと、「BBS\_top.html」が呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{read\_news.html}
【名称】\\
お知らせ画面
【概要】\\
管理者からユーザに対するお知らせの詳細を表示する画面である。\\

\subsection{login\_admin.html}
【名称】\\
管理者ログイン画面\\
【概要】\\
管理者がIDとパスワードを入力して本システムにログインするための画面である。\\
【処理フロー】\\
\begin{itemize}
  \item 入力されたIDとパスワードがともにデータベースに登録されたものと合致している場合、ENTERボタンを押すと「admin\_top.html」が呼び出される。
  \item 入力されたIDとパスワードのいずれかがデータベースに登録されているものと合致しない場合、ENTERボタンを押すと「入力に誤りがあります」というエラーメッセージが表示される。(Rubyの処理)
  \item IDとパスワードのいずれかが入力されていない場合、ENTERボタンを押すと「入力漏れがあります」というエラーメッセージを表示する。(Rubyの処理)
\end{itemize}

\subsection{news\_edit.html}
【名称】\\
お知らせ編集画面\\
【概要】\\
管理者がユーザにお知らせを通達する内容を編集する画面である。\\
【処理フロー】\\
\begin{itemize}
  \item お知らせタイトル、内容に文字列が入力されている状態で送信ボタンを押すと、「」が呼び出される。
  \item お知らせタイトル、内容のいずれかに文字列が入力されていない状態で送信ボタンを押すと、「入力漏れがあります」というエラーメッセージを表示する。(Rubyの処理)
  \item 管理者TOPボタンを押すと、「admin\_top.html」が呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{news\_edit\_confirm.html}
【名称】\\
お知らせ内容確認画面\\
【概要】\\
お知らせ編集画面で編集したお知らせ内容を確認する画面である。内容を確認し、送信するか否かを選択する。\\
【処理フロー】\\
\begin{itemize}
  \item はいボタンを押すと、お知らせ詳細画面を新たに作成し、「BBS\_top.html」のお知らせ欄に、作成したページに遷移するリンクが付随したお知らせタイトルを表示する(Rubyの処理)。また、「news\_edit\_ok.html」が呼び出される。
  \item いいえボタンを押すと、「news\_edit.html」が呼び出される。
\end{itemize}

\subsection{news\_edit\_ok.html}
【名称】\\
お知らせ作成完了画面\\
【概要】\\
お知らせの作成が完了したことを示す画面である。\\
【処理フロー】\\
\begin{itemize}
  \item 戻るボタンを押すと「admin\_top.html」が呼び出される。
\end{itemize}






\appendix

\end{document}


